[集思廣益]政府將來點樣用中國國歌法打壓異見者?

街頭抗爭
黑警大聲公播國歌
抗爭者一唔肅靜立正就大舉拘捕?

又例如立法會開會前奏國歌
本土派。議員企得唔莊重就即趕離場

齊齊噓國歌點捉？ 葉國謙：一齊衝紅燈都有機會被控

即時要聞 2017-11-04 09:46:31 HKT

(資料圖片)
全國人大常委會最快下午表決將《國歌法》納入《基本法》附件三，引進港澳，屆時香港須就《國歌法》完成本地立法，在本港實施相關法律。港區人大代表、民建聯葉國謙認為，《國歌法》在本地立法應可列明在何種場合才能播放國歌，相關機構日後亦要檢討何時適合播放國歌。

至於在公開場合如大型球賽中播放國歌，同時有大量人違法會否導致警方難以執法，葉國謙就以過馬路「衝紅燈」作例子，指就算有一群人一起違法同樣有機會被檢控，認為警方不會難以執法。

他批評若有人認為設立《國歌法》會刺激港人對中國不滿的情緒是「邏輯有關題」，要樹立尊重國歌的思想不等能靠教育而不立法，要求政府盡快就《國歌法》向立法會提交草案完成本地立法，但目前難預枓何時能完成。

對於《國歌法》應否設有追溯期，葉國謙就指人大常委會的決議案並無追溯期，他亦認為設追溯期無意思，因《國歌法》是要提升國民的國歌觀念，而非為了懲罰。

到佢捉你果陣咪到你播國歌囉

到時應該雙重標準

黑警：唔會個個人唔停都走去拉

唔係有限場合
調番轉都可以打甩佢
前題個法官未歸邊

裁判官多數奶左

【國歌法】人大常委認列入基本法體現全面管治權 (17:49)
2017/11/4

共2幅 下一頁
全國人大常委會下午表決通過，把《國歌法》列入港澳《基本法》附件三，人大常委會辦公廳新聞局長何紹仁指，把國歌法納入基本法附件三，是中央對港澳實施全面管治權的重要體現，港澳特區應及時完成本地立法，確保國歌法得以全面貫徹實施，維護國歌及國家全體尊嚴。

其他報道：【短片：國歌法】日後播國歌要用官方版 聽落有咩特別？

何紹仁今日下午在記者會上說，有關決定是嚴格依照憲法和《基本法》辦事，並是完善與《基本法》實施相關制度及機制的重要舉措，是中央依照憲法和《基本法》，對港澳實施全面管治權的重要體現。

何紹仁續說，港澳應及時完成，或完善本地立法，確保《國歌法》的各種規定，在港澳特別行政區得到全面貫徹和實施，「這樣確實維護國歌的尊嚴，維護國家的尊嚴，維護全體中國人民的尊嚴」。

另外，新華社報道指，人大常委會舉行分組會議審議有關草案時，一致認為將《國歌法》列入港澳《基本法》附件三符合規定「是適當的」。人大常委同時認為此舉具憲法層面意義和必然性，有利於維護國家尊嚴、民族尊嚴，亦有利於增強港澳人民國家意識和愛國精神，有利保持港澳長期繁榮穩定，「非常及時且必要」。

無啦啦食飯有人唱左句中國牛肉好食

好擔心佢遲d唔覺意一唱就拜拜